有無人好後悔無讀好數學

乜撚都係數學 睇YouTube 睇書唔明搵人問都無

有
後悔讀書個陣冇take stats course

數學地位其實同英文一樣咁重要

不過少人講者

世界根源都係數學 溝通就英文

數學家仲癲過醫生

唔知佢地點計數

諗返其實stat真係有用好多好多生活上的野都關事 微積分果d一般人真係好少用到

後悔冇得takeM2
上到大學人地咩都識
我咩都唔識

不了

好後悔冇練好歌喉

我而家一啲stats都唔識 成個廢人咁

我覺得數學面前 英文都行開

入到大學先知其實好撚有用

微積分先最有用 我學緊整火箭

平時做咩要apply乜數

其實係 不過普通人少用到數

溝通就成日要

ppppp

無

大學就係比機會你自學 無書讀先後悔

畢氏定理
究竟以前d人點搵到

遲早你後悔

無反悔

整火箭 分析實驗數據

香港Elon musk##do不過講真香港一條爛尻橋都千幾億 拎去發展太空科技 隨時世界第一

真係好撚癲 而家有電腦我都唔識solve

上edx 補take啦

我成功左一定唔會忘記你地

飛唔起定點

我係識同唔識中間 上呢啲course 好唔effective

City u?

唔知你既數學係講基本運算, 比例/百分比概念, gemoetry, calculus定係U level 既algebra analysis

數學係天生，有啲人冇乜點學都識計，好屈機。

數學家唔係計數㗎...

讀Culture Studies 表示無用過數學最多present 整下pie Chart，好彩唔洗用數
數學level 1, HD升上UGC

最近學返liner algebra to fluid mechanics Einstein notation, tensor, calculus 都差到仆街 好吃力

所以我而家係咁讀數
statistics, measure theory, discrete math, network theory, numerical methods, monte carlo, functional analysis, pde, ode, complex analysis, real analysis, number theory, mathematical image analysis, optimization乜都讀
不過愈係心急讀咁多嘢就愈水過鴨背, 就算讀嗰陣覺得明, 好似讀完都唔係好記得自己讀咗乜

spacex

巴打讀既野同我幾似

我係火箭工程師

男人應該小啲喎
你話後悔無讀好英文就應該多啲

Fuck u

我英文5*

tan sin cos究竟係咩意思我諗5星星都未必識解

只會死記

讀數學有種畢左業都唔知發生咩事的感覺

點解
讀數d人好勁

睇你操得多唔多pp

我比較鐘意當數學係工具多過研究數學

所以我諗, 究竟讀嗰陣我supposed應該記得啲乜, 而有啲乜嘢係唔需要記, 只要要用返嗰陣先去查

唔可以透露住

我連matrix 都唔記得晒

某d 專業數學叻已經贏人一截

好後悔第一次俾左隻🐔

幾時得

整水火箭？

其實都無咩特別, 只係匕要識4種技考盲可以... 加減乘除

利申:數學系GRAD

stat好多嘢都要calculus去build up
用咗你都唔知

一知半解就直接當自己唔識啦, 上呢啲course都係兩三個星期就搞掂嘅事, 去馬啦

自學其實唔難

如果你係講基本運算都唔記得咁你又過份啲 但係如果係去到咩rank, null space呢啲嘢就我都唔記得, 讀完一次明完又唔記得
但matrix應用得最多既應該都係eigenvalue, diagonalization, determinant呢類
再唔係就可能係matrix exponential呢啲, 但已經好少用(多數係出現喺solve ode嗰到, 又或者喺quantum/stat mech呢啲地方出現)
其他其實真係好似唔太多用

你睇啲乜撚嘢要計咁多數啊

但matrix係點應用現實生活到諗唔明

睇到都唔想知背後個原理

冇後悔， 得中學程度，工作生活都夠用

Why Do It This Way?

讀數最緊要係知道自己寫緊乜，同埋訓練自學能力
啲知識記唔記得其實唔重要，真係要用時再讀返就可以

練到個自學能力，之後讀乜都易幾倍

後悔都無用
咁我真係廢嘛

冇乜好原理
trigonometry function就係map real number to real number
睇顏色對應翻講緊邊條線

唔係逐個計仲易明咩
真心問
點解要簡單複雜化

數學最影響到自己係：好多野都會量化黎計較得失，長期都理性思考
但俾我揀會想語文能力好多過數理能力好

讀得數一定會花時間研究
同考試冇咩關係就唔好記，但都要研究（eg:好長proof就唔好記）
花多時間研究，自然記得書邊頁講咩野
一有唔記得/唔清楚即刻搵到書的邊頁

Eigenvlaue真係讀完都唔知咩黎 可以點用

解polynomial 解linear algebra
matrix 係電腦嘅數學方言

整火箭 fluid mechanics, gas dynamics

兩者可以共存

難唔難 我本身都想學

上個sem學完已經唔撚識 yikes

MATLAB

數學呢樣嘢突破左語言界限 就算睇第二種語言嘅數學書都識計

算啦都係唔明
記得中學教都係死記咩邊對咩邊
唔會教點來
就算岩晒都唔會明背後點來

上到master 就後悔冇認真讀過statistics

一個matrix相類似一個complex number
complex number has a magnitude, magnitude is a real component in the sense of "scalar"
ignoring the "directions" of a matrix like a vector, extracting the "magnitude" of a matrix is the correponding eigenvalue

數學都冇撚用嘅
要我計金鐘站月台上的人
我一秒就計完
斷尻估 冇痛苦
毅進制 冇閉翳

youtube好多印度佬教書
開晒外掛

依家冇再掂數學
覺得個人蠢左 轉數慢左

數學同語言都一樣， 勤力有幫助 ，但有天份先可以做得好

睇入閘數咪得斷尻估

我好後悔讀理科
我好後悔讀a math 同 pure math
而家諗起我應該揀讀文科

數學其實無用
識摖鞋上位、英文、待人處事 呢d最緊要

就3cred intro to stat 來講 通常都好淺
最深咪教到p-value, hypothesis testing, regression
大約夠你睇明人地其他科啲paper
但如果話machine learning etc. 咁當然要讀上去啦

蕭生都唔識數學啦

酒樓埋單
食咗幾多錢
= (#小點 #中點 #大點) dot ($小點 $中點 $大點)

做緊工程， 數底好緊要 尤其個思維

matrix成日會出現既其中一個原因, 係喺多變數微積分嗰陣, 啲derivatives, chain rule等等全部係matrix form
taylor expansion都係爆matrix, 咁你寫approximation嗰陣, 咪可以睇啲咩Jacobian, hessian matrix既properties嚟分析啲function有咩特性

最簡單咪一堆linear equations可以寫成matrix form去solve, 包括system of linear ode都係, 所以可以用喺dynamical system嗰到
例如話有個toy model可以用嚟解釋情侶關係
有對情侶, 男方對女方既愛意係M(t), 女方對男方係W(t)
女方愈熱情, 男方愈扯旗, 所以dM(t)/dt=a*W(t)
男方愈熱情, 女方愈冷淡 (女人係咁閪), 所以dW(t)/dt=-b*M(t)
咁呢條linear equation既time evolution有咩behaviour就可以分析下個Jacobian matrix, 可以prove到如果個Jacobian matrix喺某啲eigenvalue之下, 佢會有啲stable/unstable fixed points或者limit cycle, 可以預言到呢pair情侶對雙方好感既time evolution同佢哋有乜收場

如果喺probability方面, matrix最出名應該係用喺markov chain
如果喺image processing方面, matrix咪係用嚟幫啲影像做linear transformation
有啲問題本身未必一定要用matrix既, 但因為啲數學家開發咗好多linear algebra既numerical methods, 喺電腦計既話用matrix會特別快
所以如果一個問題搵到matrix form既話, 就好易用電腦solve出嚟
有時例如話optimization你想做例如話gradient descent, 如果係high dimensional既話, 咁乘個matrix好過逐個dimension update啦
仲有如果有睇過下machine learning, 第一課linear regression都有用matrix solve個analytic solution出嚟
其實應用多到我一時都列唔到太多

數學書睇中文仲難明

一班數學痴線佬入晒嚟

啲人會搭車過其他站㗎喎

可惜香港社會冇乜人重視數學 大家只係覺得炒樓炒股金融/讀專科仲實際

大個先發現數學係一門語言
仲要係解讀世界巴語言
不過入門都已經超級難

講數學唔重要果堆都冇咩唔岩既
香港都係sales 社會
的確冇咩必要識數學既

但數學更多既係訓練解難能力同推理
第時你做programming/ stock trading 會發覺讀數係好有用

好抽象 唔明

搭單問
讀完基本single variable calculus
想讀深一層，有冇咩推介?

冇，純粹有啲問題係可以屈到個form係Av=lambda v
咁咪用到
學咗咁耐我都冇對呢樣嘢有過咩intuition, 純粹係上面個form好容易可以喺好多數學問題屈到出嚟

炒股金融講到勁果堆全部都require phd physics/maths底

唔開車

典型weight function vector

好後悔點解要讀
一讀就係地獄

Lm

對香港垃圾POPO黎講 讀乜撚都無用喇垃圾

啲口音難聽到仆街

呢個我明
但唔係分開計
普通人仲易明咩？

analysis咪Rudin (利申analysis垃圾) 如果唔理analysis淨係計數, 既咁求其一本math for engineers/physical sciences就得

ODE

屌 原來整火箭整火箭邊洗計數

好靚

上stackexchange問

呢個算唔算係一個參考

搵本mathematical analysis睇吓

勁

係咪好叻賭錢 次次同人鋤大D都贏?

3blue1brown

係
真係覺得讀黎把撚既感覺

數學本身就係一種formal language

巴打呢個程度 起碼Mphil

你講呢啲仲睇重數學

其實閣下只係要搵自己最易明嘅方法去學
我對graphical嘅嘢比較敏感所以搵gif 就易明
當年中學老師引入Cartesian coordinate 即時明翻哂啲functions

有 中學程度數學公開試已經係低飛合格 大學讀文科
而家讀machine learning machine translation全l部都係數 簡直catch up到懷疑人生

我覺得係因為我哋讀完冇自己去探索佢既應用啫
ug嘢係幫你打底用嚟睇啲得意既嘢, 可以睇下啲interdisciplinary applied math嗰啲書
如果就咁讀完就算鳩數其實好浪費

咁得閒上lin登
唔得閒讀書

睇下principal component analysis (PCA)
eigenvector w.r.t to largest modulus of eigenvalues of covariance matrix 就係principal direction

Can’t agree more

雖然知道數學好重要 但真係無興趣
sin cos tan

數學出色要有天份 ?認同嗎

但係statistic d attribution / probability 好多都關calculus 事

其實matrix最偉大既貢獻應該係用喺量子力學上面
qm formulation由一堆成堆由schrodinger equation solve咗一堆spherical harmonics嗰堆亂七八糟既function
變成一堆vector (bra, ket), 啲operator變晒做matrix
以前量子力學好似曾經叫過做matrix mechanics

今次個例子簡單就分開計都冇問題 但如果你要做啲複雜啲嘅嘢 matrix會方便好多 e.g. multiple regression, 分開計計死你

同埋本身背後嘅proof都係用matrix整出嚟

而且喺電腦用matrix 計嘢同裝嘢方便好多

純粹係明過一次, 做過一次練習
根本就唔使強逼自己記得晒, 因為應該會有啲記憶殘留足以令我知道幾時要搵返啲咩資料

讀好math+stat可以搵大錢
可惜冇乜天份

依個post有兩文三語

讀唔好可以點

其實都唔關想唔想讀好事
係有冇能力讀好
大學程度既數學要pass唔難
但讀好同真正理解真係好講天份

m1m2讀都冇人讀喎

係我大學數學course全部A 而家都唔記得晒

啲科好似都冇話強制m1/m2, 最多preferred
你試下engine同science冇m1/m2一定唔收睇下啲人狗唔狗衝
利申老餅, 唔肯定係咪咁

你見識過IT仔，你至會知世界既渺小

去leetcode玩 成日唔識啲基本數學

同感，所以想搵熟數的人幫手一齊solve problems

其實純碎係有個Hilbert space係到 咁咪可以好compact咁寫 operator既effect咪又係要用電腦計 只不過係operate on個basis

算唔算搵錢科目

點解要後悔？因為你讀嘅科你做嘅工用得著姐
普通人日常加減乘除都夠用

咩problem? 我唔熟數 純粹想知下

你會開發左一個新既思維

算

賭錢同stat關係大d
普通ug仔點會apply到

呢類po好易引到一大班癲佬入嚟
Lm學嘢

我數學好 但覺得英文好重要d

岩岩前日扔哂唔識既stat notes previous sem

真 發現statistics底對炒股好有幫助
特別係algo trading要design一套system既時候

讀fin同 econ course後悔冇讀m1m2

讀好數學可以溝到讀數學系嘅男朋友

考完dse覺得自己數學ok，點知其實只係識計數，唔係識數學

數學研究同工程數學又唔同

health 野

以前香港唔係咁
以前A-level年代係一半人識微積分
可惜334改制 改到弱智曬

文科仔勁憎數學 不了

有依類program
但我覺得一般人背牌已經可以做到接近效果

佢地放啲terms都嚇撚死人

英文好同正常人溝通 數學好同聰明人溝通

I am rocket engineer

prob density function已經用緊calculus...

睇過條片poker頭10名有個係數學phd畢業

可能對啲本來識純數既人嚟講將functional analysis引入去quantum係好理所當然, 但喺我睇起上嚟係好有創意既一步
雖然我唔清楚將wavefunction視為一個hilbert space一枝vector呢樣嘢係咪嗰陣新發明, 因為似乎fourier analysis都係類似既做法 (fourier series每一個function都係orthogonal, 可以當vector咁玩)

我聽講嗰陣啲物理學家連matrix都唔知係乜, 係max born呢個哥廷根數學撚睇到qm paper先第一次引入
(以前啲phy paper我估應該係用tensor notation, 好似愛因斯坦general relativity咁)

我最近都研究緊pdf 完全睇唔到 0 stat底

你以為數學用手計？

真正數學邊有數字

分析勝算點會冇得分析
但我覺得一般人背唔到個分別
51% 同52% 電腦長期玩係significant
人類根本掌握唔到依個差別

巴打你講啲野好深 希望有一日睇返會睇得明

純粹係一枝function可以當係一個infinite dimensional vector space既一枝vector, 即係你當{x, x^2, x^3, ...}係一個basis span咗呢個vector space咁 (好似係)
咁你qm入面啲wavefunction都係可以咁做, 佢哋所在既vector space就叫做一個hilbert space, hilbert space係一個define咗inner product既banach space, 因為你要define咗兩個wave function既inner product咁先做到qm嗰啲運算
inner product即係類似普通vector既scalar product, 如果用喺function既話通常係個function同另一個function既complex conjugate乘埋再integrate, 如果兩個係orthonormal就會得出0
例如cos(x)同cos(2x)如果睇成係兩支vector, 咁佢哋乘埋再喺[0,2\pi] integrate就會係0
而banach space就係一個complete normed vector space, complete space就係每一個cauchy sequence都converge喺嗰個space入面, 例如set of all real numbers就係一個complete space, 但set of all rational numbers就唔complete, 因為有可能cauchy sequence個limit係irrational
其實我都係每樣睇過少少, 每樣都唔深入
點樣用functional space套喺qm到好似有一本經典書, von Neumann既mathematical foundations of quantum mechanics, 可以望下, 但好似唔淺

好後悔，見到見習物業估價主任 要數學3級，已經無得in,無左份工作機會。

其實又唔係好複雜

我岩岩先睇緊basis 之後睇tensor

我學緊寫cfd code

CFD啲numerical methods學咗 咩finite difference, finite element嗰啲

尤其古中國連數學符號都冇都發現到堆數學定理先勁 (定係可能有我唔知，因為望過古籍啲scan圖好似全部用純文言文解)
仲有孫子同韓信點兵都有用number theory, chinese remainder theorem 乜撚嘢大九小九之法
用返現代數學符號嚟表達都好似唔係三言兩語寫得清, 喺嗰陣用純中文嚟諗都諗到其實好勁

原本大學想讀數 但成日覺得會乞食 最後跟朋友揀左engine黎讀
利申後悔

engine咪又係可以自己take course學數, 你唔學係你自己揀唔學啫

數學同英文一樣重要
數學技能係現今科技大勢所趨 專業科同商科大部份都要求數學好
然後語文能力英文好嘅話溝通 文書處理 等等都可以做到 亦可以自學到好多野

數學冇英文咁accessible, 而且要真正有用係要有返咁上下水平, 應該點都要pg以上, 而且比英文更講天份
英文你學多啲, 就益處多啲, 任何程度既英文水平都可以有應用面
數學你唔學到去pg level都唔知學嚟做乜鳩, 因為如果講要將數學應用, ug嗰堆嘢全部都只係前奏, 只係打底 (我係咁理解)

Finite volume 好多野睇完都唔係好明
而家睇緊RANS 好多基本野要REVIEW

係 UG數真係唔難

finite difference先啦, 應該係最易理解

係嘅 所以個人覺得英文嘅應用層面比較廣闊 但如果想做research 讀專業科讀上去 數學基礎應該都唔可以差

engine仲好玩喇

你ug係讀數

engine

engine撚都會唔記得matrix?

Ax=b

無, 因為讀好左, 所以無後悔

你咩engine

如果數學勁到足以靈活應用喺現實生活既, 應該足以輾壓到九成半人
但我諗絕大部份數科出身既人都做唔到呢點, 冇辦法link到自己讀既嘢同現實生活

咁又唔洗後悔嘅，數學又唔係想讀就讀得好嘅科，讀書哥陣見過唔少類型嘅同學，有D好努力，日日做題目也不見有進步，有D甚至死記硬背，最後當然係唔Work啦 (見過有人將幾十題所有過程連答案記左入腦，另類天份)，然而數學OK班友多數都沒刻意去練，其實數學好講幾時"開竅"，只要你開左竅，而家練返都唔遲嘅

我大學讀bio chem，都以為自己讀完會識整生物武器同提煉鈾元素……

讀完engine都唔知partial differentiation係乜鳩黎

入到大學engineering 先知冇讀數係幾咁痛苦
冇數底，唔一定係technique，只係思維，大部分engineering course點讀都唔會讀得好
（中學間垃圾跟本冇講過數學對其他科有幾重要，搞到當初冇揀數，害人一世）

1D 2D heat equation 我而家都唔識計

擁有經由數學訓練出嚟嘅思維 係可以培養到良好嘅語言能力
數感同語感我覺得係互通嘅 都係喺一啲看似無規律嘅嘢入面揾共同特則

大學ENGINE數睇YOUTUBE都過到既
中學老師只會令你對學習反感

睇得好舒服

其實唔好講number theory嗰啲
剩係睇返歐幾里得點樣喺嗰個年代寫euclid's element己經覺得好痴線

其實究竟點train解難能力

中學嗰陣好佩服數學好叻嘅人，自己數學都係死操先拎到差唔多嘅成績

咁我覺得數學本身係著重思考模式多過表達方法
對於好多數學概念都唔係透過算式嚟理解

費馬最後定理都係純文字寫出嚟㗎
現代堆符號只係用嚟方便運算同溝通姐

電腦掃描都要matrix 啦

真心咩應該教你separation of variable 就算

難啲咪教Green function solve

我做咗廿幾卅年人
仲等緊終有一日用得著微積分嘅機會..

國產007咁

加入我火箭團隊

我做武藏定做小次郎

我整火箭你洗

世界根源係物理，數學只係其中一種工具

stat 幾時都可以自學
埋怨背後只係你懶

想學既野太多 時間太少

完全唔認同
相反讀數學落去 會思考用咩基準量化得失 量化係咪可行
背後有咩假設同思想 反而好訓練到文理 羅輯既能力
而唔係機械式去量化計數 計較
你對數學既睇法唔太全面

我敢講數學係世界上最好嘅工具，如果你有好好學嘅話。
數學範疇好大，應用廣，識利用數學等同打機開掛。
所以中學生們，好好打好個底，入到u啲數更抽象。

知道

香港教學方法出事
鍾意走精面 走捷徑
skip曬問題部分 只訓練解難部分

從來人類學習過程都係遇上問題 再搵方法解決

數學堂一野就比曬解決方法你
好少提及要解決咩問題
教個非洲人用罐頭刀 但未見過罐頭
非洲人唔知學黎為乜

聽話 聰明既非洲軍人好快就學識
但一般非洲人就缺乏學習動力

一班30人
若有5個係因此而缺乏學習動力
香港一年85000個考生
一年生產14000個對數學失去興趣既香港人

上youtube打3 blue 1 brown補下數
再唔夠去khan academy 揾埋佢courses睇
中學 大學都岩睇
如果睇得哂又睇得明
你大學去take year 2 year 3 既math course 應該無問題
當然數學本身要下極多苦工
你要不斷practice 果堆techniques

有
冇學過differential geometry睇唔明General relativity

數學係演繹方法

外國A level maths 有讀過
當時Physics仲讀埋Cosmology宇宙學
10幾年後已經完全忘記亦都唔知有咩用

世界根源係意識
哲學，數學同物理都係用黎解讀我地既意識
宇宙便是吾心

果陣聽師兄講stat難 選左mechanics最後都A* 不過好後悔

宜家學番囉

IT咪又係數字

我都唔記得有冇讀mechanic, 應該冇

不過我以前一直都覺得(or知道)外國D數學水平比起香港人真係屎到無淪，(至少英國係)
佢地直頭好似低能咁，我地小六已經勁過佢哋中四，中五先過去讀嗰D，A level一定係A*

所以一直都提唔起興趣跟佢哋學數，好似跟個矮仔學打籃球咁

我講我自己姐，我數學水平唔高啊

你呢點我認同，但係你要知道香港教語文嘅老師，大部份都係細細個有語文天份嘅人，擅長背誦，擅長發散思維，唔配合到搵規律嘅思考方法。

利申：公開試英文F，數學太好入左港大，自己上網揾方法學英文，兩年後IELTS 7.0左，而家工作日日都要用英文對住講嘢，冇問題。

最奇怪係上去U 個差距即刻收到好細

英文F讀港大 巴打一定讀得好辛苦

讀數學你想用幾多英文。

我都上緊Khan堂
不過個度啲exercise好少
唔知邊度可以搵到高質exercise

你問咗我想問嘅問題 diagonalization determinant exponential我都有用到
Eigenvlaue我真係唔太知點用到

應該係佢地冇亞洲人咁一味偏則數學，冇興趣冇能力嗰D上到U已經好隨心咁選讀D非數理科，喺U仲讀數嘅外國人應該都係有能力有興趣或者天才級嘅人，再加埋佢地本身唔係填鴨式，所以到最後真正將數學+創意活用到現實世界嘅IT界，科學工程太空金融etc. 都係佢地領先亞洲。

Exercises你可以search番大學用咩text book
後面應該有無限咁多既exercises
做得哂 應該都a啦
但如果學數為左學其他科
我就覺得唔駛做exercises
識d intuitions 出名既theories properties 同 你果科對應既applications就得
果d math proofing techniques 唔練幾個月就已經比番哂prof

Machine learning 既pca會用eigenvalue 選order
當然neural network 就abstract左成個process

依家返嗰份文職工,但要瘋狂計數
雖然係加減乘除依啲小學應用題
但次次計完都覺得個結果怪怪地
唔知點算好

physics 都係

好多問題都係eigenvalue problem, 好應用既例如solve ODE system同boundary value problem都係eigenvalue
year 1時linear algebra教得好差，係之後QM講heisenberg representation既時候先真正感受到linear algebra威力 ，好有用好正
覺得好多時math dept教既數缺乏應用，比唔到個physical picture學生，搞到好多人覺得pure math冇用

數學家通常都唔關心d result有冇實際用途
只係想更加明白個theory

一來唔關關唔關心事，教學好重要既一點就係舉例，比到一個具體既圖像先至容易入口
二來有一樣野叫applied mathematician，數學家唔係限於algebraic topology，number theory乜乜乜
三來教既人本身就係applied mathematician

成日聽人屌 sin cos無撚用唔知學黎做乜

再補充下，其實最唔好就係呢種諗法，搞到大部分讀數既人都唔去學其他domain knowledge，甚至簡單programming都唔識
math固然可以訓練mindset，但係有其他地方發揮所長何樂而不為，況且唔係個個都最後會settle係pure math research
就算pure math，現代既pure math有電腦幫手無論作出假設定初步驗證理論都好有用，而家已經唔係單靠pen and paper可以有效解決問題既時代

香港判出去啲大工中工郁啲一日二千銀 點唔千鳩幾億 貴撚過曬啲咩工程師咩測量師

都岩嘅，有好多人識做研究但唔識教書

我明白好多時學math 會lost 左connection
但我覺得math dept教授唔需要比application picture 比學生
原因一 math本身就係一個study applies math 係另一個study
原因二 佢地好多時無能力 因為佢地研究pure math

果個picture 應該係由applied math 既prof比你
但當然有prof會assume 你識同熟 就直接skip
咁樣就要靠自己努力去connect 同揾intuitions

Stat你平時點用？買六合彩？

Maths 係logic

Maths 好姐係有邏輯

呢種解釋方式其實唔健康
每個人用stat既extends都唔一樣
有人研究probability theory，咁佢緊係要識measure
但有人可能係純粹chi square計一計，畫下contingency table，解決到手邊既問題就ok

就好似我地用電腦，背後有好多quantum mechanics，computer architecture etc
但係用電腦既人唔係個個都需要知，如果唔係，我地用每一樣野都要自己reinvent the wheel一次
的確好多日常用到既stat唔需要calculus，更需要既係比佢地一個直觀而清晰既qualitative picture，唔好用錯就得
咩都要reduce到最fundamental，講衰d，呢種解釋方式其實就係趕客

extents*

後悔了

我係好後悔依加先發現數學既樂趣，以前只係為左應付考試，死背公式，連條公式既證明過程都唔知，真係多得依加應付考試既教學方式，令學生完全感受唔到思考既樂趣

唔明咩叫“math本身就係一個study applies math 係另一個study“
applied math就係math既subset，而唔係math=pure math，你睇下香港學校既faculty就知

當然pure既人研究上佢地唔需要熟applied既method/application
但係我都係講緊教學上既問題
就好似做pure ODE既人唔會唔識predator-prey model，做pure PDE既人唔會唔識heat equation咁

講數學之美，pure math當然有佢既結構之美，但applied math同樣有佢既應用之美，美唔只限於純粹既模式。中學課文讀過字體演變就明我講咩

最後每個人思考模式唔一樣，學生當然有責任去自己explore，但係第一步有mentor稍微lead住，我相信對學習係會好有益處

聽過有人話statistics is the grammar of science

係一個直角三角形入面，其中2條線同1隻角（非直角）嘅比

好後悔中學果時冇做愛

讀u個時，班prof最鍾意教皮毛考勁深，你上完堂都冇可能識做條數，因為條數係幾年前一直流傳落嚟嘅題目，課程都變曬。
當年yr1死溫難溫睇埋參考書去考，點知都不及一個溫source嘅人

後悔無攻讀專科，細個唔知原來專業人士咁重要

香港是文科社會天下, 不用理數學也可以

識吹就得, 香港不需要理科生

用計數機啦

巴打以前讀咩野engine?

當你讀左數學
你又會覺得香港唔需要數學架啦

計數成日用 唔明點解要用 不過睇公式代數炸

代岩晒 都係唔明用意

現實個個都話
學數有咩用 第時落街買條菜都要用trigo咩

出到大學先知好撚冇用

因為個例子太簡單
當你unknown愈多嘅時候，matrix就愈顯得有用
而matrix嘅應用唔單單係solve equation

所以現實都好少理科専業人士
咩工程師 物理學家 數學家

咁要睇你嘅technical background需唔需要用到嘅啫

班on9黎
日常生活唔駛讀書都得添，咁唔好叫個仔讀大學啦

有心讀而家都可以學
我三十歲先開始學微積分

咁我都明簡單果d都覺得煩

我覺得m12真係難過core好多倍

樓上飲茶例子

茶客都唔會計番Inverse Matrix

日常成日用英文 所以英文先咁受歡迎

唔覺得dse core 同 m12難度有差異，反而我當時讀m1仲輕鬆過core，core內容太多太散亂

英文係一種基本技能黎有無讀大學都應該要識啦

core比較直接同步驟少

呢個最易推喇wor師兄

因為你用左唔知者。你有無諗過你落街買菜嗰陣，點解你第一下就諗到去街市/超市買，而唔係去餐廳/藥房/7仔買？因為生活經驗講左比你知，係街市/超市買到菜嘅機會係最高，其他地方買到嘅機會比較低。

Part A就係，後面啲tricky位仲煩過m12
我溫core嘅時間係m1嘅幾倍，不斷操練去認題型，但我m1明咗就好smooth，好少操卷都拎同樣成績

數學家簡直係天才
究竟咩人先可以自己研究到之餘同時又解得明比其他人聽

Language of god

數學幾講天份，
我係數學啱啱合格果啲，一條普通題目都要諗一陣先做到，有兩個朋友做啲m2數，望一望就知用咩公式我覺得好勁

點會少用

成班讀數既垃圾係度自high
有冇後悔冇讀好d英文呀

我。當年hkcee 攞C5（都合符預期）出黎做野寫program, 先發覺好多野都係數學問題。想寫得好，數學同logic 都好重要。

N年 前，見過一份工，日資請program. 見工做test 淨係做三條數

利申:hknoit. 未諗過pure math

好後悔中學得數學同phy叻
最後走去讀engine

諗返起以前讀左科abstract algebra完全唔知做乜鳩個tolietmate係德國黎即exchange佢話啲考試題目好撚易完全feel到我同佢個差距

Grad左四年，大約記得學過咩但已經唔記得哂啲concept同點做

同埋我想學好英文多啲，英文好差不過讀u果幾年最大得著係train到自學既能力，因為我成日走堂係hall訓覺

除咗加減乘除、百份比同計利息，其他冇咩用
畫 cad 就加埋 sin cos tan 同 pi

讀書唔好又如何
上到莊就得

決定做一樣野果陣分析

中學嗰時啲人成日話咩讀啲數呀logarithm無用
實際上學呢啲只係學緊數學個logic同自己思考能力

反而我有興趣知哩三個字點黎

有想major 埋商科都唔得 講緊係少少數都計唔倒 我係小學基礎已經打得衰 點努力做數都唔會識嗰種人

小販程度數學最有用我學緊買魚

點解要假定人地叻數就唔可以同時英文都叻

有Cad嘅存在就係因為有數學
無數學你仲做到依家份工？

咁點解釋我個名.....

乜乜乜無用所以唔駛讀
知識型社會，只會繼續澎漲落去，連基本工都無點樣傳承下一代
中小學唔教咁邊度生產專業人士/教師等等

分析咩，具體啲得唔得

其實識普通中學數學都好夠用

正是, sin cos tan 呢D 其實即係士巴拿 螺絲批
用佢地同自己既邏輯去解決問題

英文廢你連自學嘅能力都廢左一大半，只能睇中国嘅資源

出左大學就知冇撚柒用

好後悔無好好讀數

真係唔會
我讀文科嘅
而家後悔自己無再讀好d歷史
唔通我又覺得所有人都會後悔唔讀好歷史咩

咪係
計數個d叫計數機

咁所以呢?
各司其職，每個人用到既hierarchy都唔同，唔駛下下都reduce到最funamental，對畫cad既人，係的確唔需要識幾多
唔通用電話要識quantum mechanics, computer architecture, coding theory, signal processing,RF circuit, general relativity?
呢種居高臨下就係pure人最趕客既地方

數學自學超難
我無修AL Pure maths/ applied maths
讀engine 要全部學返曬
夾硬操可以合格，但轉個頭就唔記得曬

有無諗過呢d其實係常識

Arithmetic的確係math既subset有咩問題?
同樣Topology只係math既subset，會唔會有人講topology唔係數學?

如果無course教依啲fundamental, 咁點樣可以入大學進修
咁邊度有人去創造個cad畀你返工先

唔係叫你普通人去學識入面既深野, 但一定要去明白理解點解要大家去學基礎知識, 因為無人可以由你出生就知道你將來可以做到啲乜, 所以要有學校去教授並篩選有能之士

無衝突個喎
個常識包含左數學元素咁解

呢個真，現今知識大部分都係英美國家 發現/發明/整合
Even 查wikipedia，英文版都詳盡好多

常識係一個低層次答案。若果照你咁理解，一切嘅行為/決定都可以用常識嘅解答。

人地講緊影響世界既威力

我就覺得一人有常識係高層次過咩都以為關數學事
買菜去街市都係數學問題真係好高層次

數學好靚，但讀數既好多都好撚自大
上面好多人就係體現緊呢樣野
1. 一見到人講"算術"就拿拿臨割席，話算術唔係數學
2. 講到數學無撚敵，基於高深數學既原理到處都係(的確係)，但忽略好多人的確唔需要高深數學呢個事實
3. 鍾意鬥pure，搞applied math冇資格做真正數學家，死都唔肯學其他domain knowledge仲以此為榮
4. 好多人ug都未畢業就自稱數學家，幾時見過sociology ug自稱社會學家?

所以依家master讀返晒

數學係存在係你所講既「常識」入面
其實唔需要再分高低

有啲讀到痴左線既就唔駛理啦

諗返起呢首歌
Side Angle Side
Side Side Side
Angle Side Angle
Angle Angle Side

如果係想推廣pure math，就應該將pure math有幾靚推廣出去，最簡單可能係從圖像開始，例如對稱/黃金比例，而唔係屌票咁話咩冇math你今日冇XXX
而且冇math就冇XXX呢個論調又係base on applied math，姐係同推廣pure math呢件事自相矛盾
結構之美同應用之美係兩件事，唔應該人地問A就話B，人地問B就話返A，最後根本無助於推廣數學

其實高低就唔係我分嘅
你話返比上面讀數讀到痴咗個個知啦

真係好想知咁柒婆去7仔買廁紙
係屬於唔識數學定無常識

上底加下底乘高除二

教既人如果淨係講條式出黎
而唔係用兩個三角形去解
個個係教畜無異

咁升難少少級數。你屋企人想同你夾錢買樓，然後話會寫齊大家名。咁你嘅決定可唔可以用常識去做？

好後悔
俾老豆fake左無讀M2
大左發現M2好有用。。。

大學大把時間讀返啦

做緊野嘞已經

我頭先都諗起佢依單柒野。係無常識/經驗嘅情況下，你入每間鋪頭買唔買到某種你想要嘅野都係50/50。當你撞板多左，你嘅常識就會開始幫你調節去做適當嘅決定。

你覺得個屋企人信得過咪夾 信唔過咪唔夾
就算你用數學去計應該夾同唔應該夾嘅%
都唔代表係幫到你做決定
如果我又無錢又信唔過個屋企人又唔想煩
咁咪拒絕
都係睇因素姐

我啲音準差撚到仆街
咁就一世

計數機已足夠日常生活

微積分喺Physics入面充其量只係如同加減符號一樣既工具

點會少用...

英文點做到求教

好後悔，中三升中四，驚同人地爭理科，結果揀左文科。
而家出來做野，先知讀數學，唔止令你識計數，更令你識分析、邏輯思考。而家成日俾人串做事死板，唔會睇件事重點。可能我本身性格係咁，但我相信讀過數量點都有d 幫助。

平時電腦graphics 就係matrix運算

佢係話，一般人真係好少用到

無thx

有咩後唔後悔
冇天份點學都唔識架啦

屌
撚有人才咩

香港班狀元 唔係讀醫就讀Law

有幾多尖子真係揀stem？

我會覺得arithmetic係表達logic嘅語言黎 如果整係識compute 唔明個logic 咁咪唔知幾時用 咁咪變左做計數機 我諗層主係咁嘅意思

同時今年topology都比data scientist apply緊變為topological data analysis

無謂成日攞topology做一個useless math嘅example

利：N展仔

人才好多, 但賺唔到錢, 啲人才就會轉行

近年*

Arithmetic個d math係留俾engine架

Alevel 純文科，HD都係文科為主
都覺得自己偏向分析/整合/背野叻，所以文科野比較勁
依家轉咗去讀IT degree
雖然未至於好多maths要讀
但一有數學成分嘅嘢就諗到頭都爆 望住啲formulas, algorithms 就好亂 轉唔到
唔知係底子太差定天生

利申絲打
數學白痴

意識其實可能都係物理
量子物理其中一項就係探討呢樣野
依家未知量子世界既不確定性係因為我地既探測/認知不足，搵唔晒所有parameter，定係因為根本上就係不能確定
如果係未搵晒所有parameter，其實人係冇自由意志，只係我地現今科學未能夠解釋呢個現象

比例咋 呢d基本定義黎 F2學嗰陣就應該要知

補習同個學生講sin cos tan 個圓圈同埋佢地個curve 即係上面個gif圖
跟住佢嘅反應係 ......
佢話老師冇講過 我一講佢就明哂

我學果陣係教咩對邊除鈄邊=sin

之後運用代數就岩晒

呀sir仲話背後點來會考唔會考

應試教育一個失敗既地方就係會搞到無論學生定先生都成日諗住乜嘢乜嘢係咪outsyl 我dse f4-f6嗰三年聽得最多既就係呢個係咪outsyl, 嗰個係咪outsyl

咁老實講唔考 唔溫好正常者

達唔到個分既話大學都入唔到

呢樣真，明明有d outsyl野先最有趣/有用
屌班撚樣學校教到少少outsyl就尖叫，出去補習堆濕鳩神技本質就係改左個中二名既outsyl野

賺到錢就會吸引人入行㗎啦
你估真係咁多人全心為興趣而入law/medic咩

其實呢啲一定要政府牽頭架
科技方面

你估space X火箭全部自己研發咩

NASA有幫手架

工程係應用數學+physics

有班自負既數撚又會話
你地講嗰啲根本唔係數學！

不過我唔知其他國家呢種情況幾嚴重

如果呢種應試教育加埋課程編得衰就慘
有啲嘢可能對某啲syllabus入面既concept理解好有幫助，但又因為outsyl啲人冇心讀

微積分響物理、工程、經濟學甚至金融世界都經常用
年年ibank都請好多數學家幫佢地起trading model/計exotic option價

F點入港大

係啊，所以咪就係政府不作為，搞親咩科學園數碼港最尾都係變地產項目，政策上又冇引導將大學研究成果轉為科技產品，咁自然賺唔到錢冇人入行

整火箭/導彈真係唔係咁簡單架
唔止要令佢可以飛上天既propulsion system
仲要guidance system(導航)同comm(通訊)
如果咁易就唔會台灣一個二千幾萬人口既國家都掙扎左咁耐先掌握到
香港就算將來成功獨立，要進口到導航同通訊用既精密電子零件都唔易
要睇美歐日既政策，睇下有冇機會拎到呢d技術砌支火箭出黎

有冇人覺得應該中學就開始讀abstract algebra

自己master先開始讀，發覺屌，終於明白點解之前無啦要學abstract number，點解d matrix formula咁L怪。

浪費10～20年時間先發現做咁多野背後的原因。

咩master 可以讀abstract algebra

垃圾政府
日日諗住點樣少做少錯
唔做唔錯

邊有可能會成功

身為一個文科仔我都覺得好撚靚
以前中學都覺得有時數學好神奇
但我宜家數學真係得加減乘除

重考攞E，寫左封信比science 個dean

意識唔等如自由意志
你搵曬所有parameter
都只係搵到呢個世界既真理
但呢個世界除時只係一個分支
換個世界就係第二套物理

由其係engine仔要搞physics 既project就知數幾重要，家下都每一日upgrade緊自己

連登好多專業人士

係因為要isp申請先多専業人士者
上得來都大學畢業啦

睇台灣都可以

你應該理解錯我嘅意思
我冇話學stat就一定要學埋calculus
只係佢個講法好似強行分開咗兩樣嘢 有啲奇怪
我先提返佢

咁又未必isp我有3個

追晒所有post發覺連登學術水平都好高

.....................

其實都係做research時發覺自己乜7都唔識，自學

應用數學唔需要天才果種靈光一閃

master 以上一定要數學/統計
但以下就好多科唔洗

其實真係唔需要？

Ching 你數勁過我好多
我唔敢答你
不過有啲audit, 公務員式engine 工作的確唔需要咩insight

呢啲唔係應用數學喎ching

咁都用到微積分建模嘅...
算高等數學掛

其實我虛張聲勢架啫，analysis我都唔識
你係講緊apply應用數學唔需要，定係諗應用數學既theory出嚟唔需要

我都讀左佢data sci 嘅 micromasters

想問下上呢啲COURSE會唔會比錢買埋佢張CERT 都唔平

香港好多人撈金融
但唔多香港人知道ibank一年請幾多數學/物理PhD
經濟/金融讀上去根本就係高等數學既世界

其實無乜用,錢事少,用左九個月part time 咁去讀

apply 套公式
好似解ODE咁 好多都已經有解
套公式就得

咁就梗係唔需要啦, 但係applied math作為一個學術領域嚟講要諗到啲嘢出嚟, 我覺得需要既天才未必低於pure math 去genlib search applied mathematics求其下載一本書就知

學過m2都吃力啦

M2 唔係無敵架
連alevel pure maths 都未到
大把野未學

The Rocket Scientists of Wall Street

數學根本係哲學加programing
it仔未見識過數學就以為it既世界係最大

識野

德國大學啲數癡撚線

例如你係civil engineering 做緊同之前既人同一樣野 eg 公屋 咁咪唔駛點計
但如果有棟樓個設計係新嘅 咁你就要諗方法起 有d三尖八角嘅樓更加要有天才去諗點解決佢個問題
所以某程度上都要天才

真係咩civil 都做到狗咁

請問如果數學科比較好，咁U應該揀咩科，之前揀咗好多engine 但其實phy 好差，剩係有興趣讀數，但又怕讀數將來搵唔倒工

精算

精算要好高分，又未必入到！請問仲有冇其他科介紹吓

Philosophy表示我在天上飛

Stat/CS/Econ/Finance?

讀數都會搵到工，只係唔包保高人工

真心答你 engine phy易過dse 但就好多野讀同記

有咩唔明可以問

Stat唔洗用calculus？你唔係以為mean mode median就係stat下話？

IT仔加有數底先係最屈機，大把program個底係好多數，e.g computer graphics

programming 可以話係將數學應用出黎，同埋累積前人數學經驗既工具

靚咪得無憾

千期唔好入
伏撚到仆街
朝9晚11，考試考到你三十幾歲，人工低
毒撚工同it狗差唔多0交流

冇

數學係有用，但唔係真係咁有用，更加唔係萬能

數學系留名 而家渡日如年

點解 作為毒撚 我好ENJOY日日睇住數字

理解已經有困難 之後望住份題目可以乜都寫唔出
利申下年咁就year3

我有幾耐無對過數字

相比之下, 我比較後悔無讀好英文

更正係數學

語文有用好多

我覺得英文無數學咁難 兩樣都重要 加油

第一次聽人咁講，如果一般ug以上，同數有少少關係嘅科，Basic calculus 根本係用到同加減乘除冇乜分別，反而stat要有返咁上下先叫做真係有用

無錯 純數or it都未算最勁
Math enrichment + information system 就真係癲

講真 圓形 pi真係屈機
乜都關佢事

最近睇左篇野好似有人話PI 唔係3.14 有無數撚分享下

係咪講緊呢樣嘢?

唔係 我搵唔返篇野 sorry

咁梗係唔係3.14 pi係transcendental

1即係0
0即係1

依家有咁清楚既解釋緊係易啦
但要由0開始研究一樣野就唔同講法

睇到02:23已經負評離開

咁e都係啫

兒登band3仔: 讀咁多年都係得加減乘除有用

話後悔果啲全部係社會精英

我都覺 理科好撚煩
鍾意art 多

剩係知eigenfunction 係apply 喺physical chemistry 電子嘅 wavefunction...
當年學都好抽象

我睇緊3blue1brown 個liner algebra series 重新學過

搞咁多野都係轉個方便的basis姐

讀左邊間u嘅？覺得質素可以嗎？

Basis如果一般fluid dynamics 係I,j,k咁係咪即係唔會用到eigen?

咁又真係
工程數學有好多proof 唔會細意介紹

基本m1 stat可以上Khan academy 補返
有中文字幕

我m1 course exam都係靠佢

UCSD, ok, 但無pathway

真心覺得學啲抽象數學係需要有人(用電腦)visualise 個full picture先知自己學緊乜...

唔用basis其實最好, 啲嘢全部用tensor form寫

真人幾靚仔

infinite dimensional的野點visualise

數學油頭臭汗毒撚肥仔波

咁咪去讀返

你又知?

咁都要天份捱至得

係除以二 先啱

但讀歷史嘅人思辯能力都唔差㗎喎

second degree 定master entry?
明明唔係嗰範都咁勇去讀IT
我學java script 已經想死
最後冇揀到computer sci

讀Art 表示學影相，學畫畫
好多都關數學事

而我數學得2

覺得計數叻嘅人好吸引

其實係冇錯
當你發現班哲學家由正數到發現負數，發現2d 3d, complex number, 你就會覺得好神奇，所有野都係由基本諗起，慢慢推出黎

當發現到新既數學系統，又會發現有啲特性同大自然配合

數學同哲學係分唔開，而點解PhD係哲學博士，就係因為當一個人讀書讀到去盡，想發現世界新既規律，其實郁係從哲學思維而發展出黎

提下大家，大家平時用既笛卡兒坐標系統，其實就係講「我思故我在」果條友